消委會：中國製無牌子USB轉插觸電風險高 機電署籲立即停用

中國製無牌子旅遊插蘇觸電風險高。消委會圖片

【星島日報報道】消委會測試了10款USB旅行萬能蘇，售價由＄78至＄460，全部型號皆屬活動式插腳，全部樣本均未能通過所有安全標準的測試項目，其中2款無牌子但在市場上常見的樣本，整體安全評分只有2分或以下，情況令人憂慮。

測試結果顯示中國製造的無牌子樣本的不同插腳可同時伸出並鎖緊，型號為「931D」，由於各插腳的有關導電體互相接通，當其中一組插腳插上電源，其餘任何外露的插腳都會帶電，增加用戶觸電的風險，其他樣本的設計都不容許多於一組的插腳在同一時間伸出，用戶若想在產品伸出另一組插腳，必先把原先已伸出的插腳收回，以減少插腳帶電互連及外露的機會。

消委會會將是次測試結果交由機電工程署跟進，機電署其後呼籲消費者馬上停用測試型號「931D」及另外兩款設計上與「931D」相似的旅行萬能蘇。

其餘9款均通過絕緣測試，帶電部分備有絕緣保護，不會被用戶觸摸到，觸電風險很低，該署現正與相關供應商跟進不符合標準的項目。

評分最低的五款USB轉插

●無牌子（中國製）

型號：931D

售價：＄78

●無牌子（中國製）

型號：Universal Travel Adaptor

售價：＄98

●Adam Elements（中國製）

型號：TA502

售價：＄269

●ecDigi（中國製）

型號：TA25

售價：＄150

●Verbatim（中國製）

型號：5-port Travel Adaptor

售價：＄229

工聯會

工聯會萬能蘇贈品易致觸電
城大碩士生：想謀殺我阿婆

仆街屋企有幾個
全部去活動免費派
只會擺係公司用

Verbatim都咁差

牛魔王有冇測試？屋企有隻

呢間野包裝得靚仔
但係專做d 大舖贈品就知唔掂

不過佢D叉電線好襟用

果d 硬硬地外層既線係不錯

無牌子既中國製賣成八，九十蚊，點解會有人買？

wiki話係三菱嘅子公司黎

周街特賣場 名創優品就知啦

Verbatim 叉電器. 用咗半年就叉得好慢.
USB 線個頭受唔到力. 一撞就拗. 受唔到力

Verbatim 好野來，做乜差成咁

買左個$15一樣樣既用左二年未有事